{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_030933",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "무령왕릉 청동거울 일괄"
    },
    "text": "靑銅─ 一括 청동거울 일괄\\n\n忠清南道公州市観光団地ギル34、国立公州博物館(熊津洞)\\n\n1974年7月9日、公州市のチョンで発見された青銅鏡が国宝に指定されました。この鏡は青銅神獣鏡、椅子手手帯鏡、獣帯鏡の3点から成ります。 ①「青銅神水鏡」は直径17.8cmの鏡で、王の橋を架けた足座の北側に置かれています。この鏡は後漢代に流行した方格規矩形鏡の模様を模して作られました。漢鏡の文様に新しい形を加え、特異な文様を構成しています。中央の丸いへたを囲んで四角の輪郭を作り、小さなへたの間に十二支の文字が一つずつ刻まれています。さらに、四神、その他の鳥や獣が細い線で表され、神仙思想を表した文字を刻んだ帯もあります。 ②「宜子孫獣帯鏡」は直径23.2cmの鏡で、王の頭の部分に置かれていました。中心にある丸い蛇口の周りに9つの小さな蛇口が配置され、その間には一種の小さな獣の形に見える文様と宜子孫の文が刻まれています。重要な文様としては四神の他に変わった獣の配置もあります。この鏡と同じ形式の鏡が九州の熊本県玉名郡江田村の船山古墳から出土し、他の4つの中国鏡とともに見つかったこともあります。 ③「樹大径」は直径18.1cmの鏡で、王妃の頭の部分に置かれていました。丸い蛇口の周りに9つの小さな蛇口が配列され、その間には簡単な紐または花模様の文様が配置されています。重要な文様としては四神と獣が細い線で表され、椅子の手鏡とは手法が異なります。この鏡は隋代から作られ始め、漢代からの伝統を継承しています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この青銅鏡は何年に発見されましたか？",
            "answer": "1974年7月9日に発見されました。"
        },
        {
            "question": "青銅鏡はどのような文様がありますか？",
            "answer": "青銅神獣鏡、椅子手手帯鏡、獣帯鏡の3点から成ります。"
        },
        {
            "question": "青銅神水鏡の直径は何cmですか？",
            "answer": "青銅神水鏡の直径は17.8cmです。"
        },
        {
            "question": "青銅神水鏡に刻まれている文字は何ですか？",
            "answer": "青銅神水鏡には十二支の文字が刻まれています。"
        },
        {
            "question": "宜子孫獣帯鏡の直径は何cmですか？",
            "answer": "宜子孫獣帯鏡の直径は23.2cmです。"
        },
        {
            "question": "宜子孫獣帯鏡にはどのような文様が刻まれていますか？",
            "answer": "宜子孫獣帯鏡には宜子孫の文や変わった獣の配置などが刻まれています。"
        },
        {
            "question": "樹大径の直径は何cmですか？",
            "answer": "樹大径の直径は18.1cmです。"
        },
        {
            "question": "樹大径にはどのような文様が配置されていますか？",
            "answer": "樹大径には四神や獣の細い線で表された文様が配置されています。"
        },
        {
            "question": "青銅鏡の発見場所はどこですか？",
            "answer": "青銅鏡は公州市のチョンで発見されました。"
        },
        {
            "question": "この青銅鏡はどの時代のものですか？",
            "answer": "この青銅鏡は漢代から隋代にかけて作られたものです。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 478,
        "QA": 300
    }
}